市民係有拘捕權，重覆，市民係有拘捕權

睇完條片之後，除咗feel到對家有幾暴力幾變態之外，亦都feel到大家嘅法律意識幾薄弱。

下次唔好咁傻企係度比人打呀，根據《刑事訴訟程序條例》第一○一（二）條，普通市民可以有合理懷疑情況下拘捕任何干犯嚴重罪行既人，當暴徒打出第一拳之後就可以進行拘捕。今次咁多人又有曬片，真係唔洗驚。

（以下轉載自頭條日報）
《刑事訴訟程序條例》第一○一（二）條，任何人可毋須手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了「可逮捕罪行」的人。不過，市民若要行使拘捕權，須遵守一些限制。

限制一：只可向觸犯了「可逮捕罪行」的人行使。按《釋義及通則條例》第三條，「可逮捕罪行」（arrestableoffence）是指法庭可判處超過十二個月監禁的罪行，例如強姦、非禮、盜竊、搶劫等。即是輕微罪行例如扔棄垃圾，便不是可逮捕罪行，大家無權拘捕垃圾蟲。

限制二：在行使拘捕時不可使用過份武力，在當時環境而言屬於合理的武力。

限制三：市民必須將被拘捕者交警員，在合理範圍內盡快將該人帶給裁判官依法處理。

最後講多句，起連儂牆只係過程，唔好忘記我哋嘅目的係五大訴求
一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

屌，做乜撚野五大訴求畫撚左線

Push

重新開post

[重開post]市民係有拘捕權，重覆，市民係有拘捕權

麻煩push新post
呢個由佢沉啦

最後咪又係比人話你雙方都有出手係打交

弱智

推